<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>경제 이야기 on 슬기로운 개발자 생활</title>
    <link>https://blog.devkuma.com/categories/%EA%B2%BD%EC%A0%9C-%EC%9D%B4%EC%95%BC%EA%B8%B0/</link>
    <description>Recent content in 경제 이야기 on 슬기로운 개발자 생활</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Jan 2024 13:57:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.devkuma.com/categories/%EA%B2%BD%EC%A0%9C-%EC%9D%B4%EC%95%BC%EA%B8%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>보험의 구조와 역사</title>
      <link>https://blog.devkuma.com/posts/insurance/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 13:57:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.devkuma.com/posts/insurance/</guid>
      <description>보험에 가입하지 않고, 스스로 미래에 필요한 돈을 모아두면 되지 않을까? 라고 생각하는 사람들도 있을 것이다. 하지만 보험의 구조와 역사를 알고 나면 개인 저축과 보험은 전혀 다른 의미이며, 보험이 더 중요하다는 것을 알 수 있다. 보험에 대해 막연하게만 생각해본 적이 있다면 꼭 읽어보시기 바란다.
보험의 구조 긴 인생을 살아가면서 필연적으로 찾아오는 신체적 문제들. 이를 대비하기 위한 보험이 바로 &amp;lsquo;생명보험&amp;rsquo;이다. 경우에 따라서는 매우 큰 금액이 보험금으로 지급되기도 하는데, 도대체 어떤 구조로 이루어져 있는 것일까?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>세계 주식의 역사</title>
      <link>https://blog.devkuma.com/posts/stock-history/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 12:38:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.devkuma.com/posts/stock-history/</guid>
      <description>주식이란 주식회사에 자본을 대고 이에 따라 교부받는 증서다. 개인이나 단체는 특정 회사에 일정 금액을 투자해주고 그 대가로 주식을 받는다. 투자자는 정해진 기간마다 보유한 주식에 걸맞게 이득을 배당 받거나 주가가 오르면 이를 팔아 차익을 챙긴다. 기업이 발행한 주식을 거래하는 주식시장은 기업 경영 뿐 아니라 국가 경제를 좌우할 만큼 실물경제에 막대한 영향력을 발휘하고 있다.
그렇다면 주식은 어떻게 만들어졌고, 어떤 과정을 거쳐 지금의 모습이 되었을까?
세계 최초의 주식 세계 최초의 주식은 1553년 영국의 합자회사 &amp;lsquo;러시아 회사&amp;rsquo;가 발행되었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주식 용어 정리</title>
      <link>https://blog.devkuma.com/posts/stock-terms/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 08:41:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.devkuma.com/posts/stock-terms/</guid>
      <description>주식 시장 공통 용어 턴어라운드(Turnaround) 기업회생. 적자를 계속해서 기록하던 기업이 실적이 크게 개선되고 이와 더불어 주가도 크게 개선된 경우를 말한다. 어닝 서프라이즈(Earning Suprise) 시장에서 예상했던 것보다 우수한 실적을 발표했을 때를 말한다. 지난 분기보다 반드시 몇 배 이상 높아야 한다는 의미가 아니라 저조한 실적이라도 시장의 예상을 뛰어넘었다는 의미이다. 펀더멘탈(Fundamental) 한 나라의 경제 상태를 표현하는데 있어 가장 기초적인 자료가 되는 성장률, 물가상승률, 실업률, 경상수지 등의 주요 거시 경제지표를 말한다. 기업의 펀더멘탈이라고 할 때는 재무제표상의 각 요소들이 기업의 펀더멘탈을 나타낸다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>주택의 종류</title>
      <link>https://blog.devkuma.com/posts/house-type/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 22:02:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.devkuma.com/posts/house-type/</guid>
      <description>주택이란? 주택은 주택법 제2조(정의)에 따라서 단독주택과 공동주택으로 구분된다.
단독주택은 단독주택, 다중주택, 다가구주택으로 구분되고, 공동주택은 아파트, 연립주택, 다세대주택으로 구분된다.
단독주택 단독 주택 종류는 아래와 간다.
단독 주택 단독 1가구만이 살 수 있는 독립된 주택을 말한다.
다중주택 다중 주택은 아래의 요건을 모두 갖춘 주택을 말한다.
학생 또는 직장인 등 여러 사람이 장기간 거주할 수 있는 구조 독립된 주거의 형태를 갖추지 않은 것 (공용 취사시설) 1개 동의 주택으로 쓰이는 바닥면적의 합계가 660㎡ 이하 주택으로 쓰이는 층 수가 3개 층 이하 건축조례로 정하는 실별 최소 면적, 창문의 설치 및 크기 등의 기준에 적합할 것 다가구주택 다가구 주택은 아래의 요건을 모두 갖추고 공동주택에 해당하지 않는 주택을 말한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>초보자를 위한 쉽게 설명한 대출 용어 설명</title>
      <link>https://blog.devkuma.com/posts/loan-terms/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 20:51:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://blog.devkuma.com/posts/loan-terms/</guid>
      <description>대출이란? 돈을 빌리는 것을 말한다. 그러면 돈은 어디서 빌려야 하나? 흔하게 은행을 생각해 볼 수 있다. 그런데 처음 돈을 빌리기 위해 처음 은행에 가면 도대체 무슨 말을 하는지 알 수가 없다. 실은 나도 그랬고, 지금도 모르는 단어가 나올 때도 있다. 그래서 당황하지 말고 미리 간단히 단어라도 읶혀 가면 도움을 될 것이다. 여기에서는 최대한 쉽게 설명해 보도록 하겠다.
용어 정리 대출(貸出: 빌리 대, 날 출) : 돈이나 물건 따위를 빌려주거나 빌리는 행위를 말한다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
